音樂導師/學生入

想問下點樣可以判斷個導師 教得好唔好 eg 電結他，結他，鋼琴之類

我遇過係每次上堂拖時間教野，明明已經上手左，佢都要教足幾堂，比多幾堂學費，最後走左

人夾人咋喎

學生有自己想練既野
老師可能見到你某啲基本功未好執耐啲

😂是咪識左 話你未熟

😂😂😂😏

睇佢比唔比到唔同建議你
最緊要說服到你, 令你知個問題係邊
最好佢可以示範到比你睇個分別

利申: 教樂器

咁都是 想問下教咩樂器

鋼琴 單簧管 樂理

😂勁啊

點得出你咩問題 示範到個分別 然後你清晰返去要練d咩 練完係做到佢示範既效果 而佢會一路跟緊你進度 無限loop 每一堂都有新野袋落袋
當然要睇你第2堂達唔達到佢要求既野 達唔到又要loop返第一堂既野 直到你做到為止
而達唔達到好睇你自己勤唔勤力
學音樂勤力練習實做到
除非你已經勁到無人教到你 係techni以外既野

我覺得你都講我啱 不過做唔到嘅野叫你loop到做到就唔太認同
之前個老師因為我做唔到一啲嘢就一直唔教其他
問話其他識嗰樣樂器嘅朋友 佢地都話做唔到個skills 其實影響不大
同埋重點係之後都會練得返 又唔係基本野
但個老師話我做唔到就唔教其他

咁要睇吓係咩黎
咁當然如果真係努力過都唔得 咪SKIP咗先 教咗其他野先
即係好似唱歌 有人假音練極都唔掂 咁SKIP都唔太影響

同埋其實某程度上 自己練唔好 係會阻撓自己既進度
依D就好個人化 睇你同導師點溝通

可能係我講得衰
我覺得問題係個老師借呢樣野dum我波鐘多啲

覺得學唔到野 佢又幫唔到你 咁咪轉第2個
溝通好緊要

但有陣時都唔知點拒絕好

咁要諗清楚係咪真係老師問題
依D好難一概而論 正統同坊間教法已經差好遠
用唱歌為例 已經有唔同學派 坊間亦都有針對式教學 淨係教你唱流行曲
好睇你學既野係咩 學黎做D咩 而又想去到咩程度
你係迷惘直接搵身邊專業既介紹導師比你好過
自己搵坊間學係好難判斷

咁例如 電結他呢

電結他未必幫到你
我接觸過木結他 鼓同聲樂

咁鋼琴 呢兩個我都有興趣 不過我 鋼琴我對古典冇咩興趣 齋學流行樂o唔ok

鋼琴我唔熟 唔能夠比好多意見你
我只能夠講 唔好相信坊間D咩速學流行曲既班
因為通常忽略咗好多基本功 eg 手指訓練 成首既完整度
而成人年初學者 通常係建議流行曲學起
一 興趣多D 二 容易d入手
但相對地學既野都少好多 因為流行曲變化少
會快D睇到結果 但唔會學得深入 根基都唔會打得穩
依樣就睇你想要咩 都有老師會教完流行曲 再慢慢調整比學生學返古典 再一步步提升水平

你係有心學好鋼琴既 古典係必經階段
如果只係想彈倒幾首流行歌 咁就無咩所謂

哇。。。咁唯有深做電結他先。。。鋼琴 無位置放，， 同埋如果出去練嘅話又要租琴房

鋼琴最好搵正規學校 琴行都得
上門 坊間 我自己覺得最好唔好

老師心聲 :
屌你！次次翻去又唔練，學左半年啦，我指撚住呢個音你同我講唔知撳邊到
每次翻到屋企又唔練，下堂base on呢d skill教你新野又做唔倒
陪你練翻上次d野又話人拖時間又話悶

以上係工作心聲，至於樓主，如果你基本工唔好，我係一定會執正你先，但係唔會話凈係叫你做死一個動作

會比多幾隻同level既歌你，有d新意冇咁悶，再途中執你d動作

btw有冇人可以分享下點教小一或以下小朋友
搞唔掂